跪求有急材嘅爸絲入一入黎

最近，家父誤交損友，被灌輸錯誤價值觀
佢經常都話最近啲大學生都唔係讀書嘅，成日都唔洗返學。本來我都冇刻意記住，今日食完飯佢特登阻住我返入房條路，講說話比我聽

佢：都唔知你地係咪讀書嘅，成日都唔洗返學，又可以返工，又有時間補習。你睇下人地讀私校嘅人啦！人地讀樹仁大學，上堂遲1分鐘都唔得嫁！你呢？成日都唔洗上堂。

無奈我轉數唔夠快，諗唔到點樣可以秒佢，解決晒呢啲無意義嘅對話。

我好肯定呢個情況會再次出現，希望各位巴絲可以幫下小妹

打錯標題
自

高質教育係咁

大學生講自習，仲要人教晒所有野個啲先係垃圾

垃圾場出來的 只有垃圾
一句完

都唔知你係咪做人老豆嘅,成日都咁鳩得閒理我, 又唔死去返多份工,又去賭馬, 人地大劉呀. 個仔幾歲就有幾十億啦, 你呢, 幾十億精留俾我就有

勿認真

咪話大學唔係教小學雞
醒目嘅識晒返學黎做乜
咁有時間唔吽係屋企，出去揾野做咪等於自己大個左

無計啦老豆，樹仁啲水平比較低，咪要上多啲課囉

感性撚：估唔到你信人都唔信我，我好唔開心

和理非：我又係讀人地嗰科，上啲堂梗係唔同架啦，讀大學係講自理，自己安排時間表，唔通我有時連續上全日又周圍同人講呀

建議你將小妹擺返係最前先

應佢係ga 但我做學問 你個女唔駛等人教

跟住 跟據劇情發展 佢會覺得你無L用

你又可以反擊話
a. 我無用即係你教得差wor
b. 我無用 就入唔到大學啦 放心啦 等睇我攞畢業證書啦

讀樹仁啲垃圾學校先要番學
而家啲大學玩遙距的

係呀 拎到張紙咪得吐

work呀

佢係覺得比左幾萬蚊唔應該上咁少堂
以佢嘅邏輯，我唔返足24小時，佢都唔會心息

到你返足廿四小時，佢會怕你會俾人教壞。
你要睇穿佢係擔心你定係點。
佢擔心你，可以搵好多理由。
可以係清清楚楚同佢講，讀大學係乜嘅一回事。否則一直含糊其辭，佢誤解更深。

利申：做過大學雞也做過大學tutor

答：老豆我讀緊大學唔係讀緊小學

理性
牛夠勤力啦，咪又係比人湯

感性
你生性啲我靠父幹唔使讀啦

吹水
牛津劍橋都係講緊靈活上課制度，所以人地咪出到咁多精英囉